點解鄭若驊要用「成文法」，而唔係常用既「大陸法」嚟形容中國法律

因為「大陸法」學名係「成文法」

大陸係支那忌諱字
佢地覺得係貶義

若驊bb上等人唔會講大陸呢d咁粗脾既字眼

但果個「大陸」其實係指歐洲大陸

佢地唔理的
佢地覺得係negative就唔會用
話之你地理定學名
洋紫荊 印支半島 就係例子
政治正確高於一切

statute law喺common同civil law制度下都有 大波驊講嘅嘢只係廢話

同成文法相對嘅係咪習慣法？

大陸法系，着重成為條文既法律（即成文法），但唔會睇案例。

普通法系，既睇重成文法，亦視案例為法律（案例法）。